---
title: "うどん"
description: "かなり万能なうどんレシピ。"
date: "2022-09-26T19:37:16"
series:
  - "udon"
category: "recipes"
---

かなり万能なうどんレシピ。

<!--more-->

> 4 人分

## 材料

| 材料   | 量    |
| :----- | :---- |
| 水     | 220ml |
| 塩     | 28g   |
| 卵黄   | 1 個  |
| パン粉 | 500g  |

## 作り方

1. 水塩と卵黄を水差しで混ぜます。
   - 水 220ml
   - 塩 28g
   - 卵黄 1 個
2. パドルアタッチメントを備えたスタンドミキサーで、小さな塊が形成されるまで、小麦粉と水の混合物を混ぜ合わせます.
   - パン粉 500g
   - 水の混合物
3. ラップで覆い、密閉し、室温で少なくとも 2 時間休ませます。 理想的には、8 時間ほど待ちたい場合は、その時間待ちます。
4. ボールで押さえてラップで包み、密閉して室温で 2 時間以上休ませる。 理想的には、8 時間ほど待ちたい場合は、その時間待ちます。
5. 生地を広げて作業可能なシートにします。
6. 麺を好みの太さに切る。
7. 麺を 4 等分に束ねる。
8. 好みの固さになるまで 6 分ほど煮て、漉します。
